行政會議有咩權力話立例就立例？

睇晒啲新聞，無一篇講究竟行會點修例，係咪行《緊急法》？係咪防疫就大撚晒？

改ordinance要經立法會。改ordinance底下嘅regulation唔洗經立法會

改邊條regulation？

緊急法下的規則

政府宜家係改規例，唔係改法例
所以之前蒙面法，政府都係叫用禁止蒙面規例

成班傻西仲話進攻功能組別咩35+,人地一個行會即刻你要行開一二邊

只要你唔跟就有狗咬你 鄧柄強都有權立例啦

如果噉樣香港人都覺得無問題 噉真係撚港豬一鑊熟喇

依家唔守D regulation 都要罰錢/坐 咁同犯法有咩分別

行會小圈子我屌你老母

借機開先例擴大權力，役症係極權政府既好朋友

今次有疫情做擋箭牌咪得囉

如果用行政會議立23條，一定會好大件事

Btw 你無講錯
一切源自基本法

exac7ly
真係尊重法治嘅，就開特別立法會會議，首讀二讀三讀一次過，一個通宵都搞掂啦

35+可唔可以廢咗緊急情況規例條例或者加啲限制

你35+
佢立規例唔畀你開會先

其他國家唔知有冇經國會去咁樣做？ 但係拎港共政權同民望國家既政府又好難去比較...

民主

佢隔幾日出條新例唔通次次都開立法會？

所有政府本質都獨裁 外國都似係行政命令說了算

係呀 如果唔係咩叫法治 佢今日禁你五人聚 聽日可以禁你出街

第599章 《預防及控制疾病條例》
8.公共衞生緊急事態規例
(1)如行政長官會同行政會議認為任何情況屬公共衞生緊急事態的情況，行政長官會同行政會議可為防止、應付或紓緩該公共衞生緊急事態的影響，及為保障公眾健康，訂立規例(《規例》)。
(2)行政長官會同行政會議如就公共衞生緊急事態訂立《規例》，須不時審視或安排不時審視該公共衞生緊急事態。
(3)在不局限第(1)款的一般性的原則下，《規例》可就下述事宜訂定條文 ——
(a)規定任何人披露或提交任何攸關處理公共衞生緊急事態的狀況的資料；
(b)任何公職人員向公眾披露任何攸關處理公共衞生緊急事態的狀況的資料；
(c)徵用財產及關乎該等徵用的補償的事宜；
(d)關乎以下事項的事宜：委任任何人以醫療及衞生專業人員身分行事，獲委任的人的管制，以及將獲委任的人當作根據任何成文法則註冊；及
(e)行政長官會同行政會議覺得為《規例》的目的而屬需要或合宜的附帶及補充事宜。

有根有據

基本法》第48條明確列明，香港特別行政區行政長官可以行使下述職權：

1. 領導香港特別行政區政府；

2. 負責執行本法和依照本法適用於香港特別行政區的其他法律；

3. 簽署立法會通過的法案，公布法律；簽署立法會通過的財政預算案，將財政預算、決算報中央人民政府備案；

4. 決定政府政策和發布行政命令；

唔好以為緊急法係絕招，其實仲有其他招可以用

有根有據 遲啲充公你家產